\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{21 июля, день / 21 июля, вечер} \\ \textsf{практикум}}

\fancyhead[C]{\textsf{10-2 / (10-1, 10-3)}}


\fancyhead[R]{\textsf{Свирина, Терехов / Свирина / Терехов, Шендерович} \\ \textsf{механика}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\textbf{Оборудование}: стобоскоп, стальная линейка толщиной $h_1 = (1.00 \pm 0.01) \mbox{мм}$, зажим, миллиметров
бумага.

Если отклонить в поперечном направлении конец зажатой с одного конца упругой линейки и отпустить, возникнут свободные
поперечные колебания. Наименьшая циклическая частота $\omega$ таких колебаний определяется плотностью $\rho$ материала
линейки, его модулем Юнга $E$ и геометрическими размерами свободного конца линейки: длиной $l$, толщиной $d$ и шириной
$b$: $\omega = \beta E^m \rho^n l^p b^q h^s$, где $\beta$~--- безразмерный коэффициент, $m, n, p, q, s$~--- некоторые
рациональные числа. Модуль Юнга $E$ определяет упругие свойства материала. По закону Гука относительная деформация
стержня под действием силы $F$, приложенной перпендикулярно его сечению $S$, равна $\eps = \dfrac{\delta l}{l} =
\dfrac{F}{ES}$.

\begin{enumerate}
    \item Предложите метод измерения частоты колебаний линейки с помощью стробоскопа.
    \item Снимите эксприментальную зависимость $\omega(l)$ минимальной частоты колебаний линейки.
    \item По результатам измерений определитель значение коэффициента $p$ в формуле.
    \item Определите значения коэффициентов $m, n, q, s$ в формуле.
\end{enumerate}

\textbf{\Large Сканы работ:}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[angle = 90, scale = 1]{parts/10/days/pics/21exp1.pdf}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[angle = 90, scale = 0.8]{parts/10/days/pics/21exp2.pdf}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[angle = 90, scale = 0.8]{parts/10/days/pics/21exp3.pdf}
\end{figure}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: